[清算手足] 何君堯：23 條立法能助香港戰勝疫情 阻下屆立法會存「分裂分子」

武漢肺炎疫情肆虐之際，建制派立法會議員何君堯今日撰文，提倡政府要在此緊急時刻果斷推動 23 條立法。他認為 23 條立法可以幫助香港戰勝疫情，期望草案 5 月可以進入立法會三讀，在本屆立法會休會前表決。何君堯又在文末中，熱烈歡迎港澳辦主任夏寶龍及中聯辦主任駱惠寧履新，「望能在我們的『撥亂反正，破格求變！』的工作上給予加持！」

何君堯今日於 FB 撰文，以〈此時不推23條立法 還待何時？〉為題，指港府應在緊急時刻果斷推動23條立法。他指推動23條立法，是香港未來發展的基礎，確保香港行穩致遠至2047年及以後，「還能幫助香港戰勝疫情，化解當下的社會危機」。

他點名批評早前發動罷工的「醫管局員工陣線」，指陣線是「把疫情政治化」，不顧及社會和病患的福祉，「將醫護良心置之不顧，簡直無恥到極點！」他又指疫情之下，有擾亂市場、傳播不正當言論等危害社會秩序的行為，造成嚴重社會公共危機，「關鍵時刻，必須要規管任何危害國家安全和破壞公共安寧的行為，基本法23條可以成為良方」。

他指立法會建制派擁43票，具有明顯優勢，只要有足夠力量推動，政府在5月之前能夠將草案交付立法會三讀。他反問：「如果本屆立法會未能做到，不能期望往後的立法會再為23條立法，難道要中央通過人大以基本法附件三來為我們完善國家安全的法律嗎？」

他更明言，在立法會換屆之前推動23條，可阻止下屆立法會中有「任何分裂分子或具有顛覆意向的反對派」參加日後有損國家安全的立法，避免這些人「搞亂選委會以及行政長官選舉」。他又認為現在必須製作文宣及啟動網上民調和實名投票。

係咪估到下屆立法會輸到仆街

都經歷噉多次大規模遊行同仍然待續緊嘅反修例風波，左仔都仍然唔肯面對現實。仲妄想用左傾思想佈局。睇黎國破家亡都指日可待嚕。

過氣廢老

想完全照copy沙士個劇本

委任咪得囉 選乜鳩姐

班黃屍仲諗緊搶功能組別架。

好，夠薑你就推，全民勇武

所以佢地千祈唔好退啊，鬥到最後等亡國

換屆前立唔到唔該何議員自閹

我對香港人有信心

已變689

佢仲未死㗎

其實佢個腦係做乜撚嘢
區選失利到完全放棄民主偽裝

原來佢未死

咁多人死唔見佢死。